A1.В одном из приведённых ниже слов допущена ошибка в постановке ударения: НЕВЕРНО выделена буква, обозначающая ударный гласный звук. Выберите это слово.
1.шАрфы
2.слИвовый
3.опломбИровать
4.красИвейший
5.доскА
Ответ: 1
A2.Дано уравнение F=ma. Если уменьшить массу, то что случится с ускорением?
1.увеличится
2.уменьшится
3.не изменится
Ответ: 3
A3.Перед вами три дерева. На том, что посередине, сидит кот. На дереве с каким индексом сидит кот:
1.2	 
2.1
3.0
Ответ: 2
A4.В корзине лежат 8 черных шаров и 24 белых. Сколько бит информации несет сообщение о том, что достали черный шар?
1.6
2.-1
3.2
4.100
Ответ: 3
B1.Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда содержится чередующаяся гласная корня. Выберите номера ответов.
1.трепетать, бастион, уплотнить
2.макулатура, заплетать, выращенный
3.развевающийся (флаг), примерять (платье), воспевать
4.безотлагательный, запираться, вырос
5.изложение, горелка, сжигать
Ответ: 4,5
B2.Расставьте знаки препинания. Укажите номера предложений, в которых нужно поставить ОДНУ запятую.
1.В комнате остались только хозяин да Сергей Николаевич да Владимир Петрович.
2.Свияжский был не только умный но и очень образованный человек.
3.Запряжённые в сохи и бороны лошади были сытые и крупные.
4.Всё в комнате затихло и слышалось только слабое потрескивание восковых свечей.
5.Где-то в передней гремит ведёрко и слышится тихий плеск воды.
Ответ: 2,4
B3.Укажите все десятичные натуральные числа, не превосходящие 17, запись которых в троичной системе счисления оканчивается на две одинаковые цифры.
1.4
2.20
3.9
4.30
5.5
6.13
Ответ: 1,3,6
C1.Решите уравнение: 2*x=5
Ответ: 2,5
C2.Найти четырехзначное число, кратное 44, любые две соседние цифры которого отличаются на 1. В ответе укажите любое такое число, которое начинается с 1.
Ответ: 1012